# Colectivo Dominio Público
## Sinfonia Big Data

### Dependencias
Instalar pip (para poder instalar fácilmente todas las otras dependencias)

* cv2 (2.4.11 http://opencv.org/)
  * Instalar los binarios, para poder usar la librería, con apt-get install opencv-python
  * Descargar los archivos HAAR (xml para detección de objetos) que vienen con los fuentes
* numpy (Debería venir junto con cv2)
* watchdog
* urllib2
* pyttsx
* BeautifulSoup4
* paramiko

`sudo apt-get install git python-pip python-opencv espeak`
`sudo pip install watchdog pyttsx beautifulsoup4 paramiko`

### Uso

##### window_input.py
Es la interfaz de consola que permite ingresar un nombre y un e-mail. Luego toma una foto del sujeto.
Finalmente, guarda la foto con el nombre del sujeto en una carpeta de salida.

##### face_collector.py
Permite detectar caras de una entrada (video o webcam) y guardarlas en una carpeta destino.
Las guarda recortadas y estandarizadas para luego poder compararlas.

##### face_id_ui.py
Detecta nuevos archivos creados en una carpeta de entrada y dispara una secuencia de imagenes leídas de una carpeta.
Esta carpeta es la "base de datos" de caras.
Simula la búsqueda de un rostro en una base de datos.

##### crawler.py
Detecta nuevos archivos creados en una carpeta de entrada y dispara una busqueda en diferentes sitios. Luego abre un browser para desplegar las paginas encontradas.

### Bases de datos de rostros

* Labeled faces in the wild (http://vis-www.cs.umass.edu/lfw/)
* AT&T face database (http://www.cl.cam.ac.uk/research/dtg/attarchive/facedatabase.html)
* Face Recognition Database (http://www.face-rec.org/databases/)
